台灣警告中國媒體：若在台非法錄製節目將依法嚴辦

中媒在台製播政論節目 陸委會：若未停止錄製依法處理

二名東南衛視記者被驅逐出境後，持續在台設置演播室（攝影棚），製播《海峽新幹線》政論性節目，並邀邱毅等台灣名嘴上節目。（記者陳鈺馥翻攝）

2020/11/19 18:09
〔記者陳鈺馥／台北報導〕中國官媒東南衛視2名駐台記者今年7月因與採訪目的不符，在台參與製作政論性節目被驅逐出境後，東南衛視持續在台設置演播室（攝影棚），製播《海峽新幹線》政論性節目，並邀邱毅等台灣名嘴上節目；對此，陸委會副主委兼發言人邱垂正今日強調，此違反我方相關規定，要提醒中媒駐台記者轉知所屬媒體停止在台錄製節目行為，如未停止錄製，政府會依法處理。

邱垂正表示，有關中媒在台租借用攝影棚錄製節目，邀請台灣人士評論兩岸時政，已經違反我方相關規定，在台錄製節目、製作談話性節目，這與當初核准中媒記者來台採訪駐點的許可目的是不符合的。

邱垂正強調，中媒在台設立所謂的台北演播室從事上述違規的行為，本會已請主管機關文化部通知相關的中媒在台駐點記者，轉知所屬媒體停止在台錄製節目的行為，如未停止錄製，政府會依法處理。

「你是來採訪新聞，不是來錄製節目！」邱垂正說明，這違反相關規定，與中媒記者來台駐點採訪的許可目的不符。政府會依規定處理，如果你違法還不改善，還是從事這種違反相關規範，從事與來台駐點採訪許可目的不符的話，主管機關會來認定，「該怎麼做就會怎麼做」。

邱垂正談及，長期都有在觀察，當初開放中國媒體來台駐點是為了讓兩岸關係能夠更加彼此互相理解，如果偏離了採訪，而是在做錄製的行為，該行為與從事新聞專業採訪是有不一致的。

他提醒，希望在台駐點媒體朋友能夠了解，這個是與當初核准你們來台灣進行採訪的事由、目的不符，所以我們會請主管機關先提醒，如果仍未停止節目，政府會依法來處理。

中國官媒點名批判蘇貞昌 陸委會反嗆：徒勞無功、適得其反
2020/11/19 17:39:00
追蹤三立：

記者盧素梅／台北報導

針對中國國台辦昨（18）日證實中國正在研擬台獨頑固份子清單，中國官媒《人民日報》海外版今（19）日並點名行政院長蘇貞昌、質疑他是禍害兩岸關係的罪魁禍首，陸委會副主委兼發言人邱垂正今日下午回應指出，北京當局已設定個人目標，歸責台獨的方式、意圖恫嚇分化台灣社會，早已顯示其對台政策的全然失敗，其手法也是徒勞無功、適得其反。

中國國台辦昨日就北京擬制定「台獨頑固分子」清單，聲稱中國對「他們及其金主」等主要支持者「依法予以打擊」。人民日報海外版今日並在三版以題為「蘇貞昌惡貫滿盈難逃歷史審判」的文章，指行政院長蘇貞昌是禍害兩岸關係的罪魁禍首。文章並列舉蘇貞昌的三大罪：破壞兩岸關係、炒作「恐中仇中」氣氛、勾結外部勢力謀「獨」挑釁。

對此，邱垂正下午回應指出，對於中共一再操作媒體批評我行政首長，並以惡劣、不尊重及低水準的言論，指涉蘇貞昌，陸委會要表達強烈不滿與抗議，北京當局已設定個人目標，歸責台獨的方式、意圖恫嚇分化台灣社會，早已顯示其對台政策的全然失敗，其手法也是徒勞無功、適得其反。

邱垂正並指出，台灣人民不會受其影響，也更認清其惡質製造事端的本質。他強調，陸委會反對中共此種任意且惡劣的行徑；對岸是極權專制的國家，始終以武力霸凌以及強制法律手段來威脅對待與其意見不同的人事用語，逼迫妥協。北京當局刻意操作這種極端的偏激議題，意圖恫嚇台灣自我限縮審查，煽動兩岸對立情緒，已經破壞了台海和平穩定跟傷害了兩岸人民的福祉利益，再這樣下去，我們也認為只會徒勞無功、適得其反。

邱垂正強調，中華民國是自由民主國家，那麼台灣人民堅定既有的主體意識以及價值理念、不會因為威脅而讓步，不會因為壓力而屈服。中共唯有放棄非理性、非和平的方式處理問題，正視兩岸分治現實予以尊重，台灣民意真正思考正向明智之舉，以務實溝通來化解政治分歧，方能避免以單邊錯誤作為所衍生的負面後果。陸委會會持續關注相關的情況發展，也提醒民眾在對岸人治、社會的潛在交流風險，以及保障應有的言論、自由的權利。

陸委會副主委兼發言人邱垂正今日強調，此違反我方相關規定，要提醒中媒駐台記者轉知所屬媒體停止在台錄製節目行為，如未停止錄製，政府會依法處理。

打狗咁打共狗

用台灣國安法處置佢地

蚯液

光頭鬼

台灣政府要繼續打共匪

立即委派林鄭做台灣省長，帶領3萬POPO過去執行國安法

速蟲小隊當先鋒

由PK TANG做先鋒統帥

支持

陸委會：駐台陸媒不得在台參與節目錄製 否則將依法處置
新頭殼newtalk | 謝莉慧 台北市報導
發布 2020.11.19 | 18:19

陸委會：陸媒勿在台製播節目 違者依法處理
最新更新：2020/11/19 19:06

到時過境隔離14日先

即係直接屌中天=中媒？？

中天已經BYE

台灣傳媒政策純屬台灣內政，不容外國勢力說三道四

古寧頭戰役

咁撚寸，拜登上台，你地就知味道

好驚啊
解放軍準備好了沒

好撚恐怖呀屌

又話台灣要買兩邊
衣家又係咁搞支共